<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="6"><page Index="1"><![CDATA[ĐẢNG BỘ TRƯỜNG CAO ĐẲNG                              ĐẢNG CỘNG SẢN VIỆT NAM
                        CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC
                                     *
                                CHI BỘ 3                            Tp. Hồ Chí Minh, ngày     tháng 02 năm 2025

                            DỰ THẢO LẦN 5


                                               BÁO CÁO KIỂM ĐIỂM
                              SỰ LÃNH ĐẠO, CHỈ ĐẠO CỦA CHI ỦY CHI BỘ 3
                                                  Nhiệm kỳ 2022 – 2025

               PHẦN MỞ ĐẦU

                      Nhiệm kì 2022 – 2025, cấp ủy chi bộ gồm 3 đồng chí, với cơ cấu: 01 Bí thư, 01

               phó bí thư và 01 chi ủy viên.
                      Tổng số đảng viên hiện của chi bộ có 20 đảng viên, trong đó có 18 đảng viên

               chính thức, 02 đảng viên dự bị.
                      Qua kết quả thực hiện các chỉ thị, nghị quyết của cấp trên và chương trình công

               tác nhiệm kỳ 2022 - 2025, chi ủy chi bộ tự kiểm điểm sự lãnh đạo, chỉ đạo trong nhiệm
               kỳ 2022 - 2025 như sau:


                                                    PHẦN THỨ NHẤT
                       KIỂM ĐIỂM SỰ LÃNH ĐẠO, CHỈ ĐẠO CỦA CHI ỦY CHI BỘ 3

                                                  NHIỆM KỲ 2022-2025

               1. Kiểm điểm của chi ủy chi bộ

               1.1. Về ưu điểm

                      Về thực hiện Nghị quyết của cấp trên
                      Chi ủy đã triển khai đầy đủ và kịp thời các văn bản của Đảng ủy cấp trên bằng

               nhiều hình thức nhằm đảm bảo thông tin đến với đảng viên nhanh chóng; thường xuyên
               nhắc nhở và vận động đảng viên thực hiện nghiêm túc đường lối chính sách của Đảng,

               pháp luật của Nhà nước, quy định của ngành, của cấp trên, của nhà trường và địa
               phương nơi cư trú. Không có đảng viên vi phạm quy định của nhà nước, của cơ quan,

               đơn vị, quy định về những điều đảng viên không được làm.
                      Về lãnh đạo thực hiện nhiệm vụ chính trị

                      Chi ủy tổ chức, lãnh đạo hoạt động các đơn vị hoàn thành nhiệm vụ chính trị
               hàng năm của nhà trường. Các khoa Quản trị kinh doanh, Tài chính kế toán, Du lịch,

               Tiếng Hàn và Trung tâm Thư viện, phòng Kế hoạch Tài chính thực hiện các công tác
               chuyên môn theo tiến độ và kế hoạch đào tạo của nhà trường trong năm học, bao gồm:]]></page><page Index="2"><![CDATA[2


               tổ chức đào tạo, phục vụ người sử dụng thư viện, tổ chức biên soạn và thẩm định giáo
               trình giảng dạy, tổ chức cho cán bộ giảng viên thực hiện đề tài nghiên cứu khoa học,

               sáng kiến kinh nghiệm, biên soạn ngân hàng đề thi, tổ chức cho giảng viên đi thực tập
               doanh nghiệp, tổ chức các hội thi học thuật cấp khoa, cấp trường, tổ chức ôn luyện đội

               tuyển tham dự hội thi học thuật cấp thành phố. Các khoa, phòng và trung tâm tham gia
               hiệu quả công tác tuyển sinh, công tác tự đánh giá nhà trường và chương trình đào tạo,

               thực hiện mục tiêu chất lượng, thực hiện công tác quy hoạch cán bộ lãnh đạo, tham gia
               các dự án… và các công tác khác theo phân công của lãnh đạo nhà trường. Chi bộ cũng

               vận động đảng viên thực hiện nghiêm túc quy định, quy chế của Nhà trường, của ngành
               và thực hiện tốt nhiệm vụ chuyên môn của Trưởng đơn vị phân công. Hàng tháng báo cáo

               với chi bộ và có góp ý, kiến nghị cho các hoạt động của Nhà trường. Qua báo cáo, không
               có đảng viên gặp khó khăn, vướng mắc trong quá trình thực hiện nhiệm vụ.

                      Về lãnh đạo công tác xây dựng chi bộ
                      Đảm bảo chế độ họp định kỳ hoặc đột xuất, đảm bảo thông tin đến được đảng

               viên kịp thời và đầy đủ. Triển khai sinh hoạt chi bộ đảm bảo theo đúng quy định, hướng
               dẫn của Đảng ủy cấp trên. Trong sinh hoạt chi bộ luôn có không khí cởi mở, gần gũi

               nhằm phát huy dân chủ, khuyến khích đảng viên tham gia phát biểu ý kiến, cùng thảo
               luận và biểu quyết Nghị quyết của chi bộ. Đồng thời chi bộ ghi nhận đầy đủ các ý kiến

               đóng góp của đảng viên và kịp thời báo cáo với Đảng ủy cấp trên lãnh đạo, giải quyết,
               phản hồi cho đảng viên. Thực hiện tốt nguyên tắc tập trung, dân chủ trong sinh hoạt

               đảng, trong đánh giá, xếp loại đảng viên, xếp loại chi bộ; phát huy được tinh thần phê
               và tự phê bình của đảng viên.

                      Cấp ủy phân công đảng viên phụ trách theo dõi và báo cáo hoạt động của các
               khoa, phòng và trung tâm (đối với các khoa cán bộ quản lý không phải là đảng viên),

               định hướng và yêu cầu các khoa chuyên môn bám sát chủ trương, nhiệm vụ của nhà
               trường đang triển khai.

                      Tổ chức phân công đảng viên theo dõi cảm tình đảng, thực hiện công tác phát triển
               đảng.

                      Kết quả thực hiện chỉ tiêu của Đại hội chi bộ nhiệm kỳ 2022-2025 (tính đến
               T12/2024): chi bộ thực hiện đạt 100% các chỉ tiêu, trong đó có 06 chỉ tiêu hoàn thành

               vượt mức kế hoạch.
                      Về lãnh đạo các đoàn thể

                      Chỉ đạo đảng viên tích cực tham gia các hoạt động phong trào của công đoàn
               trường tổ chức. Vận động đảng viên tham gia phụ trách hoạt động đoàn thể của đơn vị.]]></page><page Index="3"><![CDATA[3


                      Đảng viên là cán bộ quản lý hỗ trợ tích cực cho hoạt động đoàn thể và tạo điều
               kiện cho CBGVNV các đơn vị tham gia các hoạt động.

                      Về chế độ sinh hoạt của chi bộ
                      Chi ủy duy trì chế độ sinh hoạt định kỳ của chi bộ vào thứ 5 tuần thứ 2 hàng tháng.

               Trong tổ chức sinh hoạt định kỳ, chi bộ thực hiện theo các bước như hướng dẫn của
               Đảng ủy cấp trên, đảm bảo sinh hoạt chuyên đề hàng quý. Tổ chức cho chi bộ thực hiện

               các nhiệm vụ do Đảng ủy cấp trên phân công. Các buổi họp đều được ghi biên bản đầy
               đủ và có Nghị quyết của chi bộ.

                      Chi bộ phân công 01 đồng chí phụ trách công tác kiểm tra giám sát nhằm triển
               khai đầy đủ các văn bản của cấp trên về công tác kiểm tra, giám sát và tổ chức thực

               hiện nghiêm túc kế hoạch kiểm tra, giám sát của UBKT Đảng ủy nhà trường, chi bộ
               cũng đã tổ chức thực hiện tốt công tác kiểm tra, giám sát năm 2024. Phân công 01 đảng

               viên phụ trách công tác nắm bắt dư luận xã hội và thường xuyên báo cáo cho chi ủy
               chi bộ.

                      Tổ chức thực hiện công tác thi đua, khen thưởng của chi bộ theo hướng dẫn của
               Đảng ủy trường. Đảm bảo chế độ thông tin thường xuyên, báo cáo cho Đảng ủy cấp trên

               đúng quy định.
                      Về phẩm chất chính trị, đạo đức lối sống

                      Chi ủy thường xuyên nhắc nhở đảng viên về thực hiện công tác tự phê bình và
               phê bình, thường xuyên soi rọi bản thân với các biểu hiện suy thoái về tư tưởng chính

               trị, đạo đức, lối sống, “tự chuyển biến”, “tự chuyển hóa”. Tính đến nay, không có đảng
               viên nào vi phạm quy định về phẩm chất chính trị, đạo đức lối sống.

                      Đảng viên tin tưởng vào sự lãnh đạo tuyệt đối của Đảng. Chấp hành tốt chủ
               trương chính sách của Đảng, pháp luật của Nhà nước, nội quy cơ quan, những điều

               Đảng viên không được làm. Phục tùng sự phân công của Đảng.
               1.2. Về hạn chế, khuyết điểm

                      Chi ủy thực hiện công tác phát triển đảng viên chậm: Hiện nay 02 cảm tình đảng
               của Chi bộ đã hoàn tất hồ sơ kết nạp gửi Đảng ủy Sở, chi ủy có phối hợp nắm thông

               tin, tiến độ từ Đảng ủy trường nhưng chưa có thông tin về việc kết nạp. Thời gian chờ
               đợi kéo dài khiến cảm tình đảng, đảng viên hướng dẫn và cấp ủy chi bộ tâm tư.
               1.3 Kiểm điểm trách nhiệm của đồng chí Bí thư

                      Với trách nhiệm người đứng đầu cấp ủy, Bí thư chi bộ chịu trách nhiệm chung

               về công tác lãnh đạo của chi ủy, chi bộ. Bí thư chi bộ đã đề xuất chi ủy phân công công
               tác cho từng đảng viên theo nguyên tắc tập trung dân chủ, thường xuyên theo dõi, đôn

               đốc các mặt hoạt động của chi bộ; thảo luận và thống nhất trong chi ủy các nội dung]]></page><page Index="4"><![CDATA[4


               triển khai trong chi bộ; đồng thời tạo điều kiện cho các chi ủy viên phát huy vai trò
               trong thực hiện nhiệm vụ được giao; luôn gương mẫu cùng tập thể chi ủy làm tốt vai

               trò hạt nhân đoàn kết, lãnh đạo các hoạt động của đơn vị, xây dựng chi bộ hoàn thành
               tốt nhiệm vụ được giao.

                      Phối hợp chặt chẽ, thảo luận, thống nhất với các trưởng đơn vị (hoặc đảng viên
               phụ trách đơn vị) trên tinh thần tôn trọng, đoàn kết, giúp đỡ nhau trong lãnh đạo đơn

               vị để hoàn thành tốt nhiệm vụ. Nghiêm túc nghiên cứu về các văn bản quy định, kiến
               thức về chuyên môn nghiệp vụ và công tác đảng. Thực hiện nghiêm nguyên tắc tập

               trung dân chủ và các nguyên tắc xây dựng đảng trong tổ chức hoạt động của chi bộ,
               cùng chi ủy thực hiện đúng nguyên tắc, thủ tục xem xét, kết nạp đảng viên, chuyển

               đảng chính thức cho đảng viên mới đúng theo quy định, thực hiện báo cáo hàng tháng,
               quý, năm và báo cáo tổng kết nhiệm kỳ. Thực hiện nghiêm túc các quy định về công

               tác bảo vệ chính trị nội bộ; phân công trong việc quản lý sổ sách, ghi chép của chi bộ.
                      Tổ chức sinh hoạt chi bộ, chi ủy định kỳ và đột xuất theo quy định và hướng dẫn

               của Đảng ủy cấp trên, quán triệt và thực hiện nghiêm các nguyên tắc của Đảng; Bí thư
               chi bộ chủ trì sinh hoạt (hoặc phân công Phó Bí thư) và tổ chức điều hành hoạt động

               của chi bộ theo đúng chức năng, nhiệm vụ của chi bộ, đảm bảo tính lãnh đạo, tính giáo
               dục và tính chiến đấu của Đảng. Phân công các nhóm thực hiện báo cáo chuyên đề

               hàng quý. Phát huy dân chủ trong thảo luận, quyết định những vấn đề thuộc chức năng,
               nhiệm vụ của chi bộ và liên quan đến trách nhiệm, quyền lợi, nghĩa vụ của đảng viên;

               tạo không khí cởi mở, dân chủ để đảng viên thể hiện chính kiến, tâm tư, nguyện vọng
               của mình; đồng thời nâng cao ý thức tự phê bình và phê bình, bảo vệ những đảng viên

               thẳng thắn đấu tranh chống tham nhũng, lãng phí, quan liêu, tiêu cực; tăng cường đoàn
               kết, thống nhất trong chi bộ. Nội dung sinh hoạt phong phú, thiết thực giúp đảng viên

               nắm bắt kịp thời đường lối, chủ trương của Đảng, chính sách, pháp luật của Nhà nước,
               nâng cao nhận thức, trách nhiệm, ý thức tổ chức kỷ luật; tích cực học tập, tự tu dưỡng,

               rèn luyện; thực hiện tốt các nhiệm vụ được chi bộ phân công.

                                                     PHẦN THỨ HAI

                  VỀ ĐỔI MỚI PHƯƠNG THỨC LÃNH ĐẠO, PHONG CÁCH VÀ LỀ LỐI
                                                        LÀM VIỆC


               1. Ưu điểm

                      Chi ủy gương mẫu trong thực hiện chủ trương, chính sách của Đảng, pháp luật
               của Nhà nước, quy định, quy chế của Nhà trường. Luôn rèn luyện, giữ gìn phẩm chất

               chính trị, ý thức kỷ luật, sống giản dị, gần gũi với quần chúng.]]></page><page Index="5"><![CDATA[5


                      Tác phong làm việc nghiêm túc, tổ chức thực hiện công việc khoa học, thống
               nhất, đảm bảo nguyên tắc tập trung dân chủ, chỉ đạo thực hiện và hoàn thành tốt nhiệm

               vụ mà Nghị quyết Đại hội chi bộ nhiệm kỳ 2022 - 2025 đã đề ra; tổ chức sinh hoạt chi
               bộ, chi ủy theo lịch thống nhất, chuẩn bị nội dung sinh hoạt và gửi trước cho đảng viên

               nghiên cứu; bám sát kế hoạch hoạt động đào tạo của nhà trường và chức năng, nhiệm
               vụ của từng đơn vị để dự thảo báo cáo tháng. Đảng viên luôn thể hiện trách nhiệm khi

               tham gia sinh hoạt, chủ động nghiên cứu trước nội dung; tích cực tham gia phát biểu ý
               kiến trong các cuộc họp, phát huy tinh thần tự phê bình và phê bình trong sinh hoạt;

               chủ động trong thực hiện nhiệm vụ chi bộ giao.
                      Chi ủy luôn coi trọng công tác tuyên truyền, giáo dục để mỗi cán bộ, đảng viên

               luôn gương mẫu thực hiện chủ trương, đường lối của Đảng, chính sách, pháp luật của
               Nhà nước. Tổ chức thực hiện nghiêm túc công tác kiểm tra, giám sát tại chi bộ. Chi ủy

               phân công công tác rõ ràng, phát huy vai trò tiên phong gương mẫu của đảng viên trong
               thực hiện nhiệm vụ; chủ động, sáng tạo và phối hợp tốt với các tập thể và cá nhân trong

               các mặt công tác; không ngại khó khăn, không đùn đẩy trách nhiệm, đấu tranh với bệnh
               thành tích, hình thức; thực hành tiết kiệm, chống lãng phí, quan liêu.

                      Trong sinh hoạt chi bộ, chi ủy luôn cởi mở, thẳng thắn, gần gũi, lắng nghe, ghi
               nhận và phản hồi kịp thời với đảng viên, thực hiện “nói đi đôi với làm” theo Nghị quyết

               của chi bộ. Nghiêm túc trong công tác tự phê bình và phê bình, góp ý xây dựng để cùng
               nhau tiến bộ. Chi ủy linh hoạt trong tổ chức sinh hoạt chuyên đề phối hợp với công tác

               về nguồn của chi bộ.
                      Công tác lãnh đạo chỉ đạo các tổ chức đoàn thể được quan tâm, tập thể người lao

               động các đơn vị và tập thể sinh viên các khoa luôn tích cực tham gia các hoạt động
               đoàn thể và đạt được thành tích cao.

               2. Hạn chế, khuyết điểm

                      Việc triển khai thực hiện công tác kiểm tra, giám sát năm 2024 của chi bộ dù
               được Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy trường hướng dẫn, tuy nhiên khi triển khai thực tiễn
               vẫn còn một số lúng túng nhất định ở trình tự các bước tiến hành và việc thực hiện các

               hồ sơ kiểm tra, giám sát.
               3. Nguyên nhân

                       Công tác kiểm tra, giám sát năm 2024 của chi bộ được tổ chức thực hiện lần
               đầu (trước 2024 do Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy trường thực hiện) nên việc thực hiện

               chưa được nhuần nhuyễn.
               IV. KẾT LUẬN CHUNG]]></page><page Index="6"><![CDATA[6


                      Trên cơ sở những mặt làm được và những mặt còn hạn chế, tồn tại, chi ủy rút ra
               một số kinh nghiệm từ thực tiễn lãnh đạo trong nhiệm kỳ qua, để cấp ủy nhiệm kỳ mới

               tập trung chỉ đạo cụ thể như sau:
                      Chi ủy cần có sự thống nhất, đồng thuận trong chỉ đạo hoạt động của chi bộ,

               đảng viên thực hiện nghiêm túc Nghị quyết của chi bộ và Nghị quyết của Đảng ủy cấp
               trên. Tranh thủ tối đa chỉ đạo, giúp đỡ của Đảng ủy, Ban Giám hiệu, các tổ chức đoàn

               thể và phát huy nội lực của tập thể chi bộ.
                      Chi ủy chi bộ phải bám sát nhiệm vụ chính trị của Nhà trường, cụ thể hoá các

               mục tiêu nêu trong Nghị quyết của Đảng bộ cấp trên, của chi bộ để lãnh đạo, chỉ đạo
               hoàn thành nhiệm vụ chính trị. Từng đảng viên phải tiên phong thực hiện tốt nhiệm vụ

               chính trị được giao, tích cực đóng góp ý kiến cho các hoạt động của chi bộ và nhà
               trường.

                      Không ngừng đổi mới sự lãnh đạo, chỉ đạo, điều hành của chi ủy chi bộ, phân
               công nhiệm vụ cụ thể cho từng đảng viên, thường xuyên kiểm tra, đôn đốc kịp thời tổ

               chức rút kinh nghiệm để đề ra các biện pháp chỉ đạo phù hợp, thiết thực và hiệu quả.


                                                                                      CHI ỦY CHI BỘ 3
                                                                                NHIỆM KỲ 2022 - 2025]]></page></pages></Search>